# Как добавить проект

Общий алгоритм добавления проекта зависит от того, что хочется сделать.
- Если не нужно заполнять всю информацию о проекте и нужно только завести `id` и имя для него. [link](#user-content-быстрое-добавление-проекта).
- Если нужно завести полноценную страницу со всей информацией о проекте. [link](#user-content-полное-добавление-проекта-и-страницы-с-ним).

**В любом случае нужно после добавления проекта завести информацию о нем в [документ](./docs/projects_list.md).**
Это необходимо для дальнейшего простого редактирования сайта и поиска информации о проектах.
Для автоматического обновления списка нужно:
1. Зайти в папку `scripts`.
2. Запустить скрипт `update_docs_ids.py`

## Быстрое добавление проекта.

В таком сценарии достаточно записать информацию о человеке(`id` и имя с фамилией) в файл `content/missing_people_ids.csv`.
Далее везде в сайте можно будет использовать это `id`. Но на человека и на страницу с ним не будет формироваться ссылка.
Но зато начнет везде корректно отображаться имя и фамилия.

## Полное добавление проекта и страницы с ним.

Чтобы добавить проект нужно создать новый файл в папке `./content/projects`.
Проекты сортируются по полю `ProjectOrder` служебной информации `.md`-файла с проектом.
Сначала располагаются проекты с более маленьким значением этого поля.

В `.md`-файле информация о каждом проекте начинается со служебной информации:
```
Active: yes
Category: projects
ProjectType: ongoing
Id: project_id
ProjectOrder: 0
SmallPhoto: images/projects/project_id_small.jpg
Photo: images/projects/project_id_big.jpg
Title: Project name
ContactPerson: person_id
Team: person_id_1, person_id_2, person_id_3
SelectedPublications: publication_id_1, publication_id_2, publication_id_3
```

- Поле `Active` указывает на то, является ли файл с проектом активным. Возможные значения `yes` и `no`. Если значение `no`, то html-страница с проектом генерироваться не будет.
- Поле `Category` у проектов **всегда** содержит значение `projects`. Оно указывает сайту на то, что в этом файле содержится информация о проекте.
- Поле `ProjectType` содержит категорию проекта. Возможные категории:
    * `ongoing` - работа над проектом идет
    * `completed` - проект завершен
- Поле `Id` содержит уникальный идентификатор проекта.
- Поле `ProjectOrder` номер, по порядку которого будет располагаться проект на страничке. Чем меньше номер, тем раньше будет проект.
- Поле `SmallPhoto` сожержит путь до маленького фото для превью проекта. Фото должно располагаться в папке `./content/images/projects`.
- Поле `Photo` сожержит путь до большого фото проекта. Фото должно располагаться в папке `./content/images/projects`.
- Поле `Title` содержит название проекта.
- Поле `ContactPerson` сожержит идентификатор человека, который является контактным лицом для вопросов по проекту.
- Поле `Team` сожержит идентификаторы людей, которые являются частью проекта. Вообще, возможные id людей должны быть перечислены в [документе](./docs/people_list.md).
- Поле `SelectedPublications` содержит списом через запятую идентификаторы избранных статей по проекту. Идентификаторы публикаций можно найти в файле `./content/publications/publications_info.json` в поле `"id"` интересующей публикации.

Далее содержится контент и содержание информации о проекте.
